有冇人屋企人成日嗌交

我唔想老豆老母再嘈交 呢個問題纏繞左我屋企好耐 希望大家可以有心機睇落去 比少少建議我可以點做

講番少少背景 我呀爸番工早出門 黃昏就番黎 基本上係呀爸擔起全個屋企 我有個家姐 佢好少理屋企既野 朝早番工又好夜先番 基本上家姐自給自足 話就話唔洗養佢 不過仲要養我同媽咪 雖然我讀緊大學 但係屋企人唔想我番part time 所以會比零用錢我

媽咪係長期病患者 佢一直都好多病纏身 糖尿病 膽固醇高 高血壓 不過我媽咪有藥物敏感 基本上係食唔到西藥 所以呢啲病無藥物比佢控制到 都係靠飲食同運動 而且佢身體好弱 聽講係以前坐月既時候無補身 所以而家成日會頭暈 係無原因既頭暈 不過間中會飲中藥調理下 正正因為佢身體比其他人弱 百病纏身 而且係長期病患者 所以個人成日都好唔開心 成日無端端喊 佢好擔心自己既病 因為藥物控制唔到 一唔舒服頭暈既時候就好想有人係佢身邊陪佢 不過屋企人個個都要番工番學 跟本無人有時間全日陪佢

到左我地放學放工 有時都會傾下計 開解下佢 不過我老豆放左工既時候真係好攰好攰 未有太多精神擺落佢到 去陪佢傾計 病又陪實佢咁

正正因為咁 佢地成日會因為咁樣而嘈交 我媽咪無時無刻都想人陪佢 照顧佢 而爸爸放左工只係想靜靜地抖下過一日 而唔想聽到自己老婆又講自己邊到唔舒服 近呢幾年我已經好努力 好想取代到我老豆既位置 意思係由我陪媽咪傾計 照顧佢既病 希望令佢覺得有人陪佢 明白佢 但係無論我做幾多野 佢地都會因為好微少既事而嘈起交黎 而且我有少少覺得媽咪佢有情緒病 情緒好唔穩定 無論係好小事都會好緊張 媽咪既態度一直係因為自己老公擺落佢到既精神唔夠多而發哂脾氣 而爸爸既態度就係我番工已經好攰點解仲要事事都要搵交嗌

其實仲有一件事係令佢地經常鬧交 有次試過因爲爸爸貪玩 上網識左個大陸妹 不過純粹係網上面傾計 無出黎見過 亦都無比過錢佢話包二奶個啲 媽咪知道佢偷偷地咁做之後鬧過離婚 最後爸爸都應承會改 最後都無再發生 不過呢件事令媽咪晚影響好深好深 成日諗起呢件事就喊 一鬧交就會再提番起件事 呢件事亦都令媽咪對佢失信心 因為係媽咪心目中咁樣同包二奶無分別 佢覺得因為自己病所以去包二奶搵女人傾計 而家無論爸爸做啲乜 都會覺得唔會再相信佢 例如話佢番工係去搵女人之類 經常將呢件事放大再放大

呢兩個鬧交既導火線令到近呢五六年 三日唔埋兩日就會嗌交 近呢五六年我亦都好大好大壓力 我好愛呢個家 唔想屋企成日都嘈 所以每次都會夾係中間做磨心 每次嘈得激烈 媽咪就會話想自殺 我已經覺得好攰 老實說講我唔怕佢地離婚 只係唔想聽到佢地係到嘈交

講到呢到 可能有啲1999 我將自己屋企既家事講出黎 因為我已經一個人承受唔住 我都覺得好攰好攰

Tldr

再搞落去你老母真係遲早自殺…

幫唔到d咩 推一推

對唔住因爲件事真係太長

我都好擔心 基本上我每一日都好擔心佢地會嘈交 有時仲會偷偷地喊

多謝你

哇 寧願上網同第二個女人傾都唔同自己老婆傾，比著我都嬲

佢自己都知道錯 不過件事真係影響媽咪好深好深

你老母本身有冇朋友？
有d師奶friend吹吓水就一日好過1個人係屋企亂諗嘢

靠你啦 開解下阿媽 嘗試解釋下俾阿爸知情況

自己都要識得諗 加油

咁又唔怪得你老豆，佢辛苦咗一日，返到屋企仲要聽你媽媽放負，俾我都頂唔順

其實咁搞法你老豆遲早都會頂唔順

無 佢基本上無朋友 一黎因爲無番工 無同人接觸 二黎佢好難同人相處

我已經好盡力 不過多謝你 我會再繼續試下

但係係媽咪既處境係 自己病就應該要得到老公既關心

點解難同人相處先

基本上佢而家既態度已經差過以前 以前佢會哄番個老婆 而家會選擇唔理 格幾日先會再哄下

有時煩屋企野都好精神折磨

佢性格其實幾孤辟 唔係同個個夾得黎 而且我提過覺得佢有情緒病 所以佢都幾拒絕去識朋友

無錯 我已經好努力 平時要兼顧讀書 仲要兼顧埋佢地嗌交 我真係覺得好攰好辛苦

其實到最後一係你老豆都有情緒病/ 頂唔順走佬， 一係你老母…

有冇諗過拎綜援+grant loan

如果老母入手解決唔到，就試下老豆入手
始終一家人，其實老母可能想要既係交流。
就算老豆番屋企放公司負都可能ok

有 我有申請grant loan而且批full grant 但綜緩就無
不過媽咪好多病 成日要比錢睇醫生 所以爸爸都要好努力搵錢

真係頭都大埋